北約：組全球大聯盟反中国

金融時報報導，由全球30國組成的軍事同盟「北大西洋公約組織」（NATO）秘書長史托騰伯格（Jens Stoltenberg）8日警告說，中國「正加劇對開放社會與個人自由的威脅」，他敦促志同道合的國家與北約一同挺身對抗「霸凌與壓迫」。

他說，對於安全議題，武漢肺炎（新型冠狀病毒肺炎，COVID-19）疫情已「擴大既有的緊張趨勢」，中國崛起成為全球第2大軍備支出國，迫使30國組成的北約必須採取「更全球的應對方式」。

報導說，其言論反映中國是如何躍升為北約議程的，有71年歷史的北約，成立宗旨就是作為冷戰時期對抗共黨蘇聯的堡壘。

史托騰伯格說，「中國的崛起根本改變了全球權力平衡，升溫經濟與科技霸權競賽，加劇對開放社會與個人自由的威脅，對於我們的價值與生活方式，加大競爭」。

他警告，「他們在網路領域逐步逼近我們，我們在北極、在非洲看到他們，我們看到他們投資我們的關鍵基礎建設」，「他們與俄國的合作越來越緊密，所有這些將對北約盟國造成安全後果」。

至於中國現在是否是北約新「敵人」？他堅稱北京不是敵國，但他強調，去年12月北約成員國領袖首度在北約史上同意著墨中國崛起的安全衝擊，包括其研發的飛彈，射程範圍可達北約盟國。

他說，北約必須「更加密切」與澳洲、日本、紐西蘭與南韓等國家合作，保護全球機制，並針對外太空、網路空間、新科技與全球軍備管制設立規範，與這些國的並肩合作「應能撐住一個建立在自由與民主，而非霸凌與壓迫的世界」。

史托騰伯格是在智庫「大西洋理事會」（Atlantic Council）與「德國馬歇爾基金」（German Marshall Fund of the United States）舉辦的活動中發表上述談話。

全球對抗愛支病

百國聯軍

問過德國肥婆未

一個唔覺意同普京傾掂數你就仆得街

大大力屌落德國度

東德婆 2021年唔做
可能會有改變？？

ACTO
anti china treaty org

歐洲龍頭德國，法國，係阻膠
意，西牙、葡牙，奶支
東歐，除左捷克，班乞衣個個排隊比支雞姦
要歐洲反支，係幾唔樂觀

他堅稱北京不是敵國

又要威